彭斯副總統有關美國政府中國政策講話全文翻譯

2018年10月5日07:41

美國之音

美國副總統彭斯星期四在華盛頓智庫哈德遜研究所就美國政府的中國政策發表長篇演說。彭斯抨擊中國試圖破壞美國的民主制度。

彭斯的講話涉及話題廣泛，包括美中貿易爭端、中國在南中國海的軍事化、對台灣的打壓，還有中共對國內民眾的監控和壓制以及在美國和海外施加影響力等等。他在講話中引用了情報評估和公開信息，並談到了一些具體例證。

彭斯副總統批評前幾屆美國政府忽視了中國的行動甚至“助長”了中國。但是他說：“這樣的日子結束了。“

彭斯說，特朗普政府已經對中國採取新的政策。他說：“我們尋求公平、對等以及相互尊重主權的關係，而且我們已經開始採取迅速有力的行動來達成這個目標。”

以下是美國之音根據白宮發布的彭斯副總統演講稿所做的全文翻譯：

肯(哈德遜研究所總裁兼首席執行官Kenneth R. Weinstein)，感謝你的介紹。尊敬的各位理事，白邦瑞博士(Dr. Michael Pillsbury)、各位尊敬的嘉賓以及“以非傳統方式思考未來”的在座各位，能來哈德遜研究所演講是我的榮幸。

大約半個世紀以來，哈德遜研究所致力於“推進全球安全、繁榮與自由”。儘管哈德遜研究所的領導層不斷更迭，有一件事從未改變：你們不斷推進尋求真相，美國的領導力照耀著前進的道路”。

今天，談到領導力，請允許我帶來美國在國內外發揮強大領導力的倡導者---第45屆美國總統唐納德·特朗普的問候。

特朗普總統上任伊始，就把與中國和中國國家主席習近平的關係列為重要議題。去年4月6日，特朗普總統在海湖莊園與習主席會面。去年11月8日，特朗普總統前往北京，中國領導人熱情接待了他。

在過去的兩年裡，我們的總統與中華人民共和國主席建立了堅固的個人關係，他們合作推進共同利益，最重要的就是推進朝鮮半島的去核化。

我今天來到這裡，是因為美國人民有權利知道這一點，那就是在此刻，北京正在使用一種全政府的手段，利用政治、經濟、軍事工具以及宣傳，在美國推進其影響和利益。

中國也比以往更活躍地使用其力量，來影響並干預美國的國內政策和政治。

在特朗普總統的領導下，美國使用我們的原則和政策，開始對於中國的行動展開決定性的回擊。

特朗普總統去年12月公佈的《國家安全戰略》中，談到了“大國競賽”的新時代。外國開始“重塑他們在區域和全球的影響力”，並“挑戰美國的地緣政治優勢，並試圖改變國際秩序使之適合他們的利益”。

在這項戰略中，特朗普總統明確表示，美國已經對中國採取新的政策。我們尋求公平、對等以及相互尊重主權的關係，而且我們已經開始採取迅速有力的行動來達成這個目標。

特朗普總統去年訪問中國期間表示，“我們有機會加强两國的關係並改善兩國民眾的生活”。我們對未來的願景建立在過去的最佳時期，那時美中兩國以公開和友善的態度互相接觸。

在獨立戰爭之後，當我們年輕的國家尋求新的出口市場時，中國人對帶著滿載著人參和皮毛的美國貿易者敞開了大門。

當中國經受“百年恥辱”之際，美國拒絕加入，並主張“門戶開放”政策，我們能夠與中國進行更自由的貿易，並維持他們的主權。

當美國傳教士帶著福音來到中國海岸，他們被古老而充滿活力的人民和深厚的文化所吸引。他們不僅傳播了信仰，還創立了中國一些最早和最優秀的大學。

隨著二戰開始，我們做為盟國共同打擊帝國主義。在戰爭之後，美國確保中國成為聯合國的一部分，成為戰後世界的一股重要力量。

但是，中國共產黨在1949年掌權之後開始了威權擴張主義。很難想像五年之前我們並肩作戰，而五年之後我們在朝鮮半島的山區和峽谷中交戰。我的父親也參與了那場自由之戰。

然而，甚至殘酷的朝鮮戰爭都沒能磨滅我們恢復人民之間長期紐帶的共同願望。中國與美國的隔離在1972年結束，之後不久，我們恢復了外交關係並開始經貿往來，美國大學也開始培訓新一代的中國工程師、商業領袖、學者和官員。

蘇聯垮台之後，我們認為中國將不可避免地成為自由國家。帶著這份樂觀，美國在21世紀前夕向中國敞開大門，將中國納入世界貿易組織。

此前的政府做出這個決定，希望中國的自由將蔓延到各個領域---不僅僅是經濟，更是政治上，希望中國尊重傳統的自由主義原則、尊重私人財產、個人自由和宗教自由，尊重人權。但是這個希望落空了。

中國人民自由的希望仍沒有實現。北京仍然口頭上在說“改革開放”，然而鄧小平的這個著名政策已經變得空洞。

在過去17年，中國的GDP增長九倍，變成了世界第二大經濟體。這很大程度上得益於美國對中國的投資。中國共產黨也使用了與自由公平貿易不符的一系列政策，包括關稅、配額、貨幣操縱、強制技術轉移、知識產權盜竊以及工業補貼。這些政策建立了中國製造業的基本，而以競爭對手特別是美國的利益為代價。

中國的行為給美國帶來了巨大貿易赤字，去年這個數字是3750億，幾乎占我們全球貿易赤字的一半。就像特朗普總統本周說的，我們在過去25年重建了中國。

現在，通過“中國製造2025”，中國共產黨試圖控制全世界90%的最先進的工業，包括機器人、生物科技和人工智能。為了贏得21世紀經濟的領導權，北京指導其工業官員和商界以任何方式獲取美國的知識產權。這是我們經濟領導力的基石。

北京現在要求很多想在中國做生意的美國公司交出他們的商業秘密，也要求並支持對美國公司的併購，以獲取他們的創意。最可怕的是，中國的安全機構掌握了大量竊取美國科技的能力---包括最先進的軍事技術。使用這些偷竊的技術，中共正大規模地化犁為劍。

中國的軍費是亞洲其他國家的總和，北京將在陸海空，乃至外太空抗衡美國軍力作為首要任務。中國希望將美國擠出西太平洋，並試圖阻止我們援助盟友。但是他們會失敗。

北京也比以往任何時候都更廣泛地宣示其力量。中國船隻經常在由日本管理的尖閣列島附近巡邏。儘管中國領導人2015年站在白宮玫瑰園裡說他的國家“無意將南中國海軍事化”，今天，在人工建造的島嶼上的軍事基地裡，北京部署了先進的反艦和防空導彈。

中國這星期展示了咄咄逼人的行為，一艘中國軍艦逼近在南中國海進行自由航行的美國“迪凱特號”軍艦，兩艦相距僅有不到45碼，迫使我方軍艦迅速採取避撞動作。儘管受到這樣魯莽的騷擾，美國海軍將在國際法允許的範圍內、在我們國家利益的要求下，繼續飛行、航行和運作。我們不會被嚇倒；我們不會退縮。（掌聲）

美國曾希望經濟自由化將讓中國與我們和世界建立起更好的伙伴關係。相反，中國選擇了經濟侵略，而這又壯大了中國不斷擴大的軍隊的膽量。

北京也沒有像我們希望的那樣讓自己的人民邁向更大的自由。曾有一度，北京慢慢地走向更大的自由以及對人權的更大尊重。然而，近年來，中國朝著控制和壓迫本國人民的方向急轉彎。

如今，中國已經建立了無以倫比的監控國家，範圍越來越廣，越來越具侵入性，而且經常是在美國技術的幫助之下。他們所說的“中國防火長城”也築得越來越高，嚴重限制著中國人民的信息自由流通。

到2020年，中國的統治者試圖落實奧威爾式的體系，也就是所謂的“社會信用分數”，前提是幾乎控制人們生活的方方面面。用這一項目藍圖的官方文字的話說，該體系“讓守信者暢行天下，讓失信者寸步難行。”?

在宗教自由的問題上，中國的基督徒、佛教徒和穆斯林正在經受新一波迫害浪潮的衝擊。

上個月，北京關閉了中國最大的地下教會之一。在全國各地，當局拆毀十字架、焚燒聖經、監禁信徒。北京如今還與梵蒂岡達成協議，讓公開宣稱不信神的共產黨在任命天主教主教方面發揮直接作用。對中國的基督徒來說，這些是絕望的時刻。

北京也在打壓佛教。過去十年來，超過150名藏僧為了抗議中國壓制他們的信仰和文化而自焚。在新疆，共產黨在政府營地內監禁了多達一百萬維吾爾穆斯林。他們在那裡經受晝夜不停的洗腦。營地的倖存者描述他們的經歷說，這是北京蓄意要扼殺維吾爾文化並消滅穆斯林信仰。

歷史已經證明，那些壓迫本國人民的國家很少就此住手。北京還試圖將其勢力擴展到全世界各地。正如哈德遜研究所的白邦瑞博士所寫，“中國反對美國政府的行動和目標。實際上，中國正在與美國的盟友和敵人打造自己的關係，與北京的任何和平或積極的意圖背道而馳。”

事實上，中國用所謂的“債務外交”擴大其影響力。今天，中國為亞洲、非洲、歐洲甚至拉丁美洲的政府提供數千億美元的基礎設施貸款。但這些貸款的條款就算往好裡說也是不透明的，而且帶來的利益壓倒性地流向北京。

問問斯里蘭卡吧，他們藉了巨額債務讓中國國企建造商業價值存疑的港口。兩年前斯里蘭卡無法償還貸款，於是北京迫使斯里蘭卡將新建的港口交到中國手裡。這個港口可能很快就要成為中國不斷擴展的藍水海軍的前沿基地了。

在我們的半球內，北京向委內瑞拉腐敗無能的馬杜羅政權提供了一條生命線，承諾提供50億美元的、可以用石油償還的貸款。中國還是該國最大的單一債權人，讓委內瑞拉人民背上了超過500億美元的債務。北京還通過向承諾配合中國戰略目標的政黨和候選人提供直接支持來腐化一些國家的政治。

自去年以來，中國共產黨已說服三個拉丁美洲國家與台灣斷交，轉而承認北京。這些行動威脅到台灣海峽的穩定—美利堅合眾國對此予以譴責。儘管我們政府將遵守三個聯合公報和《台灣關係法》所反映的一個中國政策，美國始終相信，台灣對民主的擁抱為所有華人展示了一條更好的道路。（掌聲）

這只是中國試圖在世界各地推動其戰略利益的幾種方式而已。然而，前幾屆政府忽視了中國的行動。在很多情況下，他們還助長了他們。但是，這樣的日子結束了。

在特朗普總統的領導下，美利堅合眾國一直在以重新煥發的美國實力來捍衛我們的利益。

我們正在使世界歷史上最強大的軍隊更為強大。今年早些時候，特朗普總統簽署法律，讓我們的國防經費有了羅納德·裡根時代以來最大的增長，撥款7160億美元，以加強美軍在各個領域的實力。

我們正在把我們的核武庫現代化。我們正在部署和開發新的先進戰鬥機和轟炸機。我們正在建造新一代航空母艦和戰艦。我們對我們武裝部隊的投資是前所未有的。這包括啟動建立美國太空軍的進程，以確保我們在太空的主宰地位能夠持續下去。我們已經採取行動，授權加強在網絡世界的能力，打造針對我們對手的威懾力量。

在特朗普總統的指示下，我們還在落實針對2500億美元中國產品的關稅，最高額的關稅特別對準了北京試圖佔領和控制的先進產業。總統也明確表示，我們還將徵收更多的關稅，有可能大幅增加這筆數額，可能會翻一番還多，除非達成公平與對等的協議。

這些行動行使了美國的實力，造成了重大影響。中國最大的股市在今年頭九個月跌落了25%，大部分原因是因為本屆行政當局對北京的貿易行為採取了堅定的立場。

正如特朗普總統所明確表示，我們不希望中國的市場遭殃。事實上，我們希望他們的市場繁榮。但是，美國希望北京尋求自由、公平和對等的貿易政策。我們將繼續堅持要求他們這樣做。（掌聲）

可悲的是，中國的統治者到目前為止拒絕走那條道路。美國人民理應知道：做為對特朗普總統所採取的強硬立場的回應，北京正在推動一場全面而有協調的運動，以破壞總統、我們的議程和我們國家最珍貴的理想所受到的支持。

今天我想告訴你們我們了解到的中國在美國國內所採取的行動，有些是我們從情報評估中收集的，有些是可以公開獲取的。但是一切都是事實。

就像我說過的那樣，就在我們此時說話之際，北京正在利用全政府的方式來推進其影響力並謀取其利益。北京正在以更為主動和脅迫性的方式使用這種力量，干涉美國的國內政策和政治。

今天，中國共產黨政府正在獎賞或脅迫美國的工商企業、電影製片廠、大學、智庫、學者、記者、地方、州和聯邦政府官員。

最惡劣的是，中國發起了前所未有的行動，以影響美國公眾輿論、2018年選舉和2020年總統選舉前的環境。坦率地說，特朗普總統的領導正在奏效；中國希望美國有個不同的總統。

毫無疑問,中國正在干涉美國的民主運作。就像特朗普總統上個星期所說的那樣，我們“發現中國在試圖干預我們2018年即將到來的中期選舉。”?

我們的情報界表示，“中國正在瞄準美國的州和地方政府和官員，以利用聯邦政府和地方政府在政策上的分歧。中國正在利用一些可能引起意見分裂的議題，如貿易關稅問題，以推動北京的政治影響力。”

今年6月，北京發出了一份名為宣傳管理通知的敏感文件，其中提出了它的戰略。該通知的原話說，中國必須精准出擊，分化美國國內不同的群體。

為了達到這一目的，北京調遣其隱秘的行動人員、幌子組織和宣傳機構來改變美國人對中國政策的看法。我們情報界一位資深職業官員最近告訴我說，跟中國正在美國各地所做的事情相比，俄羅斯正在做的事情是小巫見大巫。

一些中國高級官員還試圖把美國一些工商界領袖意圖維持他們在中國的公司運營的願望作為槓桿來影響他們，要他們譴責我們的貿易行動。最近的一個例子是，他們威脅美國一家大公司說，如果該公司拒絕公開發聲反對美國政府的政策，就不批准他們在中國的營業執照。

就影響中期選舉而言，諸位只需要看一看北京針對我們的關稅政策提出的反制關稅就可以了。北京特意鎖定那些可能在2018年選舉中發揮重大作用的行業和州。有一種估算是，中國選擇打擊的美國的郡有80%以上曾在2016年投票支持特朗普總統；如今，中國希望把那些選民調轉過來反對我們的行政當局。

中國還直接向美國選民發出訴求。上個星期，中國政府出資在《得梅因紀事報》刊登了好幾頁的插頁廣告。那份報紙是美國駐中國大使的家鄉州愛奧華州的主要報紙，也是2018年選舉的一個具有關鍵州。那些廣告的版面設計看上去像是新聞報導，把我們的貿易政策說成是魯莽的，對愛奧華州的人是有害的。

幸運的是，美國人不吃這一套。例如，美國農場主跟總統站在一起，而且也正在看到特朗普總統所採取的堅定立場有了實際的效果，其中包括本星期美國-墨西哥-加拿大協議(USMCA)，我們以實質性的方式為美國產品打開了北美的市場。USMCA對美國的農場主和製造業來說是重大勝利。（掌聲）

然而，中國的行動並不僅僅專注於影響我們的政策和政治。北京還在採取步驟，利用其經濟槓桿力和巨大市場的誘惑力，對美國工商界施加影響。

北京如今要求在中國經營的美國合資企業在公司內部建立他們所說的“黨組織”，讓共產黨在僱人和投資決策上擁有發言權甚至否決權。

中國當局還對把台灣描述為獨特地理實體或者偏離中國西藏政策的美國公司發出威脅。北京迫使達美航空公司不在網站上把台灣稱為“中國一個省”而公開道歉。北京還迫使萬豪解雇了一名只是轉推了一條有關西藏推文的美國僱員。

北京經常性地要求好萊塢嚴格地正面描繪中國。那些沒有這樣做的製片廠和製片人受到懲罰。北京的審查人員對哪怕對中國祇有小小批評的電影都迅速加以剪輯或取締。影片《殭屍世界大戰》(World War Z)必須刪掉劇本里提到的一種病毒，因為這種病毒源自中國。影片《赤色黎明》(Red Dawn)利用數字技術進行了修改，把反面人物變成朝鮮人，而不是中國人。

但是，除了工商和娛樂領域之外，中國共產黨還在為美國境內，而且坦率地說，在全世界各地的宣傳機構花費數以十億計美元。

中國國際廣播電台如今在美國30多個電台播放對北京友好的節目，很多電台位於美國大城市。中國國際電視台觸及到7千5百萬美國人，它直接從中國共產黨的主子那裡接受行動命令。中國最高領導人視察這家電視網絡總部時說了這樣的話：“黨和政府主辦的媒體是黨和政府的宣傳陣地，必須姓黨。”?

出於這些原因和這一現實，司法部在上個月下令該網絡登記為外國代理人。

共產黨還威脅和拘押那些對問題挖掘太深的美國記者的中國家人。中共還封鎖美國媒體機構的網站並增加了我們的記者獲得簽證的難度。這發生在《紐約時報》發表了有關中國一些領導人的財富的調查報告之後。

但是媒體不是中共試圖營造審查文化的唯一領域。學術界也是這樣

只需看看中國學生學者聯合會就夠了。這個組織在美國各地校園有150多個分支。這些群體幫助為在美國學習的43多萬中國國民中的一些人組織社會活動，當中國學生和美國學校偏離了共產黨路線時，他們還向中國使領館報告。

在馬里蘭大學，一名中國學生最近在畢業典禮上談到了她所說的“言論自由的清新空氣”。共產黨官方報紙立刻斥責了她，她成為嚴格控制下的中國社交媒體批評風暴的受害者，她的家人在國內受到騷擾。而對馬里蘭大學本身而言，它與中國的交流項目本是美國最為廣泛的，突然間從源源不絕變成了點點細流。

中國還通過其它方式施加學術壓力。北京慷慨地向大學、智庫和學者提供資金，彼此的理解是他們會迴避共產黨認為危險或冒犯的觀點。中國事務專家尤其知道如果他們的研究與北京的口徑相抵觸，他們的簽證將被延遲或拒絕。

即使避免從中國拿錢的學者和組織也成為中國的打擊目標。哈德遜研究所就有親身體會。在你們提出要為一位北京不喜歡的講話人主辦講座時，你們的網站遭到源自上海的重大網絡攻擊。你們比多數人都了解，中共試圖破壞美國今天的學術自由和言論自由。

這些以及其它行動加在一起，構成了不斷加劇的努力，目的是要讓美國的公眾輿論和公共政策偏離堅持美國優先的特朗普總統的領導。但是我們向中國統治者發出的訊息是：本屆總統不會退縮，（掌聲）美國人民不會動搖。雖然我們希望改善與北京的關係，但我們將繼續堅定地捍衛我們的安全和我們的經濟。

本屆行政當局將繼續採取果斷行動，保護美國的利益、美國的就業和美國的安全。

在我們重建軍隊的同時，我們將繼續維護美國在印太地區的利益。

在我們回應中國的貿易行為時，我們將繼續要求與中國建立自由、公平和互惠的經濟關係。我們將要求北京打破貿易壁壘，履行義務，全面開放經濟——就像我們開放我們的經濟一樣。

我們將繼續對北京採取行動，直到盜竊美國知識產權的行為永遠消失。我們將繼續堅定立場，直到中國政府停止強行技術轉讓的掠奪性做法。我們將保護美國企業的私有財產利益。(掌聲)

為了推進我們自由開放的印度洋-太平洋地區願景，我們正在與從印度到薩摩亞等整個地區與我們有著共同價值觀的國家建立更牢固的新紐帶。我們的關係將源於夥伴關係的尊重，而非統治。

我們正在雙邊基礎上達成新的貿易協議，就像上週特朗普總統與韓國簽署了一項改善後的貿易協議一樣。我們不久將開始與日本進行歷史性的雙邊自由貿易談判。(掌聲)

我還高興地報告，我們正在精簡國際發展和金融項目。我們將給外國一個公正、透明的選擇，以取代中國的債務陷阱外交。事實上，本週特朗普總統將把《建設法案》(Build Act)簽署成為法律。

下個月，我將有幸代表美國參加在新加坡舉辦的東盟峰會和在巴布亞新幾內亞舉辦的亞太經合論壇。在那裡，我們將公佈新的措施和計劃，以支持一個自由開放的印太地區。我將代表總統傳達這樣一個信息:美國對印度洋-太平洋地區的承諾從未如此堅定。(掌聲)

在國內，為了保護我們的利益，我們最近加強了外國投資委員會的權力，加強了我們對中國在美投資的審查，以保護我們的國家安全不受中國政府掠奪性行為的影響。

當涉及北京對美國政治和政策的惡意影響和乾涉時，我們將繼續揭露它，無論北京採取何種形式。我們將與社會各階層領導人合作，捍衛我們的國家利益和最珍視的理想。美國人民將發揮決定性作用——事實上，他們已經在起作用了。

當我們聚集在這裡的時，一種新的共識正在全美興起。越來越多的商界領袖考慮的是下個季度以後的事情，如果要交出他們的知識產權或協助北京的壓迫，在進入中國市場之前，他們會三思而後行。但更多企業必須效仿。例如，谷歌應立即終止“蜻蜓”應用的開發，該應用將加強共產黨的審查，並損害中國消費者的隱私。(掌聲)

我們也很高興看到更多的記者報導真相，不用恐懼也沒有偏袒，深入挖掘如何中國干涉我們社會以及背後原因。我們希望美國和全球新聞機構將繼續加入這一努力。

越來越多的學者也在大聲疾呼，捍衛學術自由，越來越多的大學和智庫也在鼓足勇氣拒絕中國政府的容易錢，它們認識到，每一美元都有相應的要求。我們相信他們的隊伍會不斷壯大。

在全國范圍內，美國人民的警惕性越來越高，他們重新讚賞美國政府的行動，以及特朗普總統重啟美中經濟和戰略關係的領導能力。美國人堅定地支持一位把美國放在第一位的總統。

在特朗普總統的領導下，我可以向你們保證，美國將堅持到底。中國應該知道，美國人民及其兩黨民選官員的問題已經得到解決。

正如我們的國家安全戰略所指出的那樣:我們應該記住，“競爭並不總是意味著敵意”，它也不必如此。特朗普總統已經明確表示，我們希望與北京建立建設性關係，共同促進我們的繁榮與安全，而不是分離。儘管中國政府一直在進一步偏離這一願景，但中國領導人仍可以改變路線，回歸幾十年前兩國關係開始時的改革開放精神。美國人民別無所求;中國人民理應得到更多。

偉大的中國作家魯迅經常感嘆他的國家，他寫道，“對於異族歷來只有兩樣稱呼，一樣是禽獸，一樣是聖上”，但從沒有說“他同我們也一樣”。今天，美國向中國伸出了我們的手。我們希望，北京很快會以行動而不是言詞作為回應，重新尊重美國。但請放心:在我們與中國的關係建立在公平、對等和尊重我們主權的基礎上之前，我們不會讓步。(掌聲)?

中國有句古話:“人看眼前，天知未來。”在我們前進的道路上，讓我們以決心和信念追求和平與繁榮的未來。相信特朗普總統的領導力和遠見，以及他與中國國家主席建立起的關係。相信美國人民和中國人民之間的持久友誼。相信上天能看到未來——在上帝的恩典下，美國和中國將共同迎接未來。

謝謝。上帝保佑你們。上帝保佑美利堅合眾國。（掌聲）

怕長唔睇既，重點如下，歡迎補充

中國干預美國選舉，企圖影響結果
中國欺壓天主教、殘暴對待維吾爾人
中國留學生背後有黨派，係間諜，影響學術自由
中國干預美國影視創作
中國干預美國媒體，又提高美國記者進入中國限制，威脅其在華的家人
美國即將回歸印太戰略，保障區域穩定
批評「一帶一路」及債務外交，影響主權
做一連串小動作打擊台灣外交
怒屌Google等賣國商人
中國要求外資設「黨代表」干預業務
批評中國控制經濟、匯率以及損害知識產權
美國將加強實力震懾中國

呼籲中國開放市場、更引用魯迅說話呼籲持平等態度
弦外之音：中國你跪低把啦

宣戰了

睇完，番公司聽埋佢英文先，翻譯始終怪怪地

Btw快啲再大力啲打

都係就最出位幾方面屌一次， 不過外國人應該好多方面動作都不清楚，例如債任外交。班廢老/白痴日日拎借錢比一帶一露來打飛機。 我們造就了中國真係講出心聲。。

根本係召集大家打希特拉果種宣言

先指責中國背信棄義，後指出中國既狼子野心

大家埋位Roll 機....................Act....唇!!

China
I own all your vaginal

In 美國 we trust
支那根本係反人類既垃圾國家

港豬睇路

美國版支那侵略懶人包

中美關係已經發展到一個突破點，呢段說話在歷史上好重要，不過港媒冷對待，港豬又話太長唔睇

今次我要用李家人醫生式留言：好

無隻字提香港

白邦瑞幾年前寫左本《百年馬拉松》（The Hundred Year Marathon）

已經有講美國對中國政策既轉變

根本係類似侵金會咁重份量，華文媒體當成一般外交說話，係震懾到黎唔切反應，定係扮鴕鳥當睇唔到

唔報就當無事發生

根本係A1頭條既份量，港媒最後放國際版一格仔

唔洗補充,紅字係重點

好似independent day個美國總統宣戰咁款，團結全世界對抗支那

講香港果句唔翻譯？

有咩居心？

話人軍費多個句笑左

唔報=冇發生

想問問係邊句

同當年宣佈"鐵幕降下"嗰個演說嘅強度有無得比?

睇完覺得屌支那問題有少無多無誇張

中共真係罄竹難書

推上去 好熱血

Lm

真係無

"今年6月，北京發出了一份名為宣傳管理通知的敏感文件，其中提出了它的戰略。該通知的原話說，中國必須精准出擊，分化美國國內不同的群體。

為了達到這一目的，北京調遣其隱秘的行動人員、幌子組織和宣傳機構來改變美國人對中國政策的看法。我們情報界一位資深職業官員最近告訴我說，跟中國正在美國各地所做的事情相比，俄羅斯正在做的事情是小巫見大巫。

一些中國高級官員還試圖把美國一些工商界領袖意圖維持他們在中國的公司運營的願望作為槓桿來影響他們，要他們譴責我們的貿易行動。最近的一個例子是，他們威脅美國一家大公司說，如果該公司拒絕公開發聲反對美國政府的政策，就不批准他們在中國的營業執照。"

嘩！ 同打壓香港雨傘運動一模一樣

而家都仲做緊啦

分化團體，扼殺學術言論自由

土共最怕本土人團結一致對抗佢

講到美國政府係中國操控哂咁⋯Republicans係咪驚自己會輸mid terms，諗定落台階呀

巴打同我睇緊同一篇嘢

呢個世界好似得兩個國家唔比google入

乜又係你呀？
個個post都入黎spin

其實同宣佈中國係敵對國家冇分別

Sor 我唔係撐中國，只係覺得美國politicians d accusation有啲搞笑。中國點influence美國public opinion while Trump is still there

睇少共狗既滲透能力
你都幾天真

彭斯演說將指控中國干預美國中期選舉- Now 新聞

新聞被消失

共產黨累死中國
破舊立新

所以美國都冇乜必要提香港，因為香港已經成為支那其中一個城市喇

一睇就知香港比中國完全控制
已經係中國一個城市
提黎做乜
打中國都唔會特登講北京點點點, 上海又點點點

呢個演講好有當年鐵幕演說既感覺
希望美國真係認真少少
中國不知不覺真係已經係各個界別滲透左

香港關係法仲可以維持幾耐？

民主黨真係養左隻奇異種出黎咬番自己

似係改左link啫

啲民主黨人仲metoo緊

成個鐘頭嘅演講,淨係抽最易spin個一段出黎講

好撚怕d中譯亂鳩咁來
睇完一次再睇原文睇下有無鳩來 穩陣d

在特朗普總統的領導下，美利堅合眾國一直在以重新煥發的美國實力來捍衛我們的利益。

too long but I read

我識得一個湖北人
去東帝汶做嘢好多年
一直都真係純搵錢
無搞政治（佢係政治冷感）
但近年佢都透露中國有人主動聯絡佢
有啲事要佢幫手
佢唔敢講俾我聽要做乜
淨係好愁咁講好多嘢無得揀
佢仲有屋企人嚮湖北
中國好多滲透力都係咁嚟
唔一定要派專業間諜出任

最重要嗰啲重點一樣都冇提

高登仔成日講平民間諜

唔識字返小學讀下書先

中國勝在海外移民多
好多人嚮外國生活咗十幾年
今日唔係間諜
但聽日可以係
防不勝防

呢段演說將會載入史冊

所以遲早排華

大是大非都唔識分
所以話, 支那人沒有一個是無辜的

又咁, 你全家俾人脅持住你仲係咪真心講得出呢句先

13億人喔，驚你有牙

海外華人係好重大中華心態
要過幾代先消除到

東德果套， 迫你做合作者....
多人到嚇死你

毛澤東果時已經出錢贊助第一批移民
做殖民基地

咩唐人街、乜乜同鄉會

支那仔去日本咁快溶入你估真係靠自己

一早有當地支那中介接手幫佢地打哂龍通

睇小說成日話
「歷史嘅齒輪重新轉動」
「我們見證着新世代來臨」
之類嘅說話

我而家真係有呢種感覺

魯迅都攞埋出黎講

似係換左ID

講到咁白,真係想支共滅党

今次並不是單純貿易戰，而是意識形態之爭;當見到新疆起集中營，囚禁數以百萬新疆人;到拆教堂，燒十字架;甚致到睇甚麼電視節目都要管，打機要限時，甚致用人類識辨;民企要有黨委進注。一帶一路比喻為新殖民主意，例如Sri Lanka 港口因為沒有錢環，而變相割讓……令我有感第二次世界大戰中，希特拉的影子再出現……

內文明顯想淡化演講內容
咁多重點冇提到

個港口作海軍基地 極具侵略意圖

推

應該係收到指示要咁做啦
同CCTVB一樣淨係報影響選舉個part
啲五毛又係咁針住呢樣去spin

唔識睇英文？

強硬起來了！！等睇口交部回應

你唔係連要點做都要我教你下話

得有線比較詳盡！

真係好想有生之年睇到中共收皮

香港幫支共做埋咁多陰質嘢，港豬又多，香港人根本唔抵爭

寧願冚港剷，都想冚黨剷

發覺無乜報紙報呢單新聞

反而只係提一提，就出口交部華八婆啲講話出黎

真係好垃圾啲報紙

睇香港媒體已經冇可信性
唔係上兩登都唔會知有呢個講話
由而家開始將會寫下新既歷史
天滅中共

其實now同cctvb真係差唔多
係有線最高質

而家有奇妙希望多啲人睇啦

香港共產黨係時候去中南海主持大局

像1984中描述的"反烏托邦"一樣的地獄

又如電影"美國隊長系列"一樣的反派組織"九頭蛇"

正活生生的出現在現實中

God save America

生果平時登咁多憎大陸既新聞
報黎報去都淨係報圓方有幾多人，旺角d大陸人點all屎落地下
呢單完全唔敢登A1
垃撚圾

呢單都唔報真係

有朋友入左美國一間G字頭科技公司
大學NDS同學都有聯絡過我朋友問佢攞料

因為而家既香港國際=中國

次次有大單野都轉移視線

毒果根本親中
又日日用埋啲支那詞語

支那人最恐怖係大量移民到周圍都係
俄羅斯都冇咁誇張

國際版重吹緊福特乜乜乜，又話侵仔落并下石
生果報一早奶晒共啦
一到大是大非自動歸邊

小三、小鮮肉、優化、吸晴呢堆垃圾詞
蘋果一向竭力推廣

國內仲好似日本二戰的時候咁
輸都話係贏
消息封鎖令中國人以為自己好打得
完全唔容許有人反對領導者

毒果反trump

既然中國有能力威脅利誘令美國公司支持自己
我諗已經控制埋香港各行各業

支那既滲透力唔係講笑
如果一直俾舊個一套中國歷史觀洗腦，再加自己份人有少少天真，就好易俾佢地呃去所謂為「民族」為「國家」效力

咁多年黎中國向世界各地都有殖民
到到你都會見到有成堆大陸人移民
一早已經滲透晒全世界
依家美國唔打
再過5年10年就唔洗打
中國已經透過殖民偷偷完成侵略全世界
仲要係各國上埋位
依家都唔少啦
咩科學家咩工程師

現時全世界得美國有能力打敗中國

好似香港咁而家已經大部份係蝗/腥香港人

而家溫水煮蛙緊
再拖落去就全世界仆街架咋

中共根本由立國開始已經有野心稱霸全球

講你老母話
演說或者係聲明啊屌你老味

收到中共皮 香港呢d一齊死根本微不足道

依家外國傳媒都控制晒
連google內部都有華人搞到竟然去幫中國整咩和諧左既搜尋器
已經好痴線
再唔做野真係唔洗做

唔係耶撚
不過聖經真係好勁
蝗虫滅世真係唔係流

無睇聖經
咩蝗虫滅世?
唔係話洪水定火燒既咩?

不過美國人仲係反俄行先過反中

五、最終不能醒悟的人將要承受三大災難――《聖經啟示錄》第九章到十一章

以下天懲的三大災難，本是安排好了的，因為救世聖人的洪大慈悲，得以避免或減弱。

第一個大災難是極毒的蟲，這個災難或已被改變而未出現！《聖經・啟示錄》第九章：「第五位天使吹號，我就看見一個星從天落到地上。有無底坑的鑰匙賜給他。他開了無底坑，便有煙從坑裡往上冒，好像大火爐的煙。日頭和天空，都因這煙昏暗了。有蝗蟲從煙中出來飛到地上。有能力賜給他們，好像地上蠍子的能力一樣。並且吩咐他們說，不可傷害地上的草，和各樣青物，並一切樹木，惟獨要傷害額上沒有神印記的人。但不許蝗蟲害死他們，只叫他們受痛苦五個月。這痛苦就像蠍子螫人的痛苦一樣。在那些日子，人要求死，決不得死。願意死，死卻遠避他們。蝗蟲的形狀，好像豫備出戰的馬一樣，頭上戴的好像金冠冕，臉面好像男人的臉面。頭髮像女人的頭髮，牙齒像獅子的牙齒。胸前有甲，好像鐵甲。他們翅膀的聲音，好像許多車馬奔跑上陣的聲音。有尾巴像蠍子。尾巴上的毒鉤能傷人五個月。有無底坑的使者作他們的王。按著希伯來話，名叫亞巴頓，希利尼話，名叫亞玻倫。第一樣災禍過去，還有兩樣災禍要來。」

唔知死 同ON9日本仔一樣

大大力推比多啲人睇

「第五支號角響起，一顆墜落的星（代表撒但）開啟了無底坑，釋放監禁在坑裏的一大群蝗蟲去襲擊“那些額上沒有神印記的人”。」

「一隻七頭十角，代號666的大紅龍（撒但），與天使長米迦勒爭戰，龍被摔在地上，並與地上聖民爭戰。世人都拜這龍，並受牠的印記。」

「神的懲罰臨到富有的大巴比倫，也同時被稱為與世界聯合，騎在一隻七頭十角的獸上的大紅龍。」

大紅龍即係支共
支共與世界聯合反上帝

但唔少美國人仲停喺2016年

富有的大巴比倫 即係全世界最有錢嗰班人/國家
亦指facebook google apple 呢啲大企業

天使長彭斯
大巴比倫即係ISIS?

我覺得係指最叻賺錢嗰班猶太人同大企業

支那好興講666

咩意思？

牛逼 厲害 666

666是一個漢語詞彙，諧音為牛牛牛，溜溜溜有一種本土化的意思，用來形容某人或某物很厲害很牛、令人折服（大多是指遊戲玩的好）。而在西方，666指魔鬼，撒旦和靈數，是不吉利的象徵。

會唔會有人問林鄭點睇彭斯今次講話？

尋晚零晨我睇有線新聞已經有講，激動到我訓唔著

中國事務專家尤其知道如果他們的研究與北京的口徑相抵觸，他們的簽證將被延遲或拒絕。
今日港共即刻搞

佢地講666嗰陣會帶有崇拜敬佩嘅意思

21世紀鐵幕演說
支那都有人知發生咩事，班9菜宜家先知驚

知唔知邊間美企被習種威脅反對貿易政策 否則拒批商業許可證 ？

有冇人解下畫?呢段魯迅唔算出名點解要引用???

偉大的中國作家魯迅經常感嘆他的國家，他寫道，“對於異族歷來只有兩樣稱呼，一樣是禽獸，一樣是聖上”，但從沒有說“他同我們也一樣”。今天，美國向中國伸出了我們的手。我們希望，北京很快會以行動而不是言詞作為回應，重新尊重美國。但請放心:在我們與中國的關係建立在公平、對等和尊重我們主權的基礎上之前，我們不會讓步。(掌聲)

毒果係美帝民主黨嫁，你睇佢近呢兩年屌侵侵仲勁過屌支那就知啦，所以而家睇佢都係睇波經同副刊

俄佬個野心都一定唔夠支那人勁

中

有線都染紅
now都係一般 華文媒體

毒國收民主黨錢緊係反trump

Hong Kong is China ?

看了美國副總統彭斯對中國幾近「檄文」的演說，末尾竟然引了魯迅的一段話：「中國人對於異族，歷來只有兩樣稱呼：一樣是禽獸，一樣是聖上。從沒有稱他朋友，說他也同我們一樣。」

這段話出自《隨感錄》的一篇短文，實在是引得太厲害了，如果我是中國人，看到一個「敵國」這樣信手拈來自家典故，真的會背脊毛起來。——而且他還不是引用哪個中國官方不喜歡的作家，而是中國官方會一直標舉的作家，回來批判中國政府。

這種使用典故的手法，是一種「超連結」。所以，有時引文真正要說的話，也包含了出處的那篇文章，它要你從這句典故去找到「後話」。這篇文章可能的後話是什麼呢？大家自己感受一下吧。

又，這篇文章寫於1919年，距離現在，剛剛好一百年。彭斯的宣言和魯迅的短文剛好就括住了這劇烈變動的百年。這是什麼樣的重量和深沈啊。

-

〈隨感錄〉48

中國人對於異族，歷來只有兩樣稱呼：一樣是禽獸，一樣是聖上。從沒有稱他朋友，說他也同我們一樣的。

古書裡的弱水，竟是騙了我們：聞所未聞的外國人到了；交手幾回，漸知道「子曰詩云」似乎無用，於是乎要維新。

維新以後，中國富強了，用這學來的新，打出外來的新，關上大門，再來守舊。

可惜維新單是皮毛，關門也不過一夢。外國的新事理，卻愈來愈多，愈優勝，「子曰詩云」也愈擠愈苦，愈看愈無用。於是從那兩樣舊稱呼以外，別想了一樣新號：「西哲」或曰「西儒」。

他們的稱號雖然新了，我們的意見卻照舊。因為「西哲」的本領雖然要學，「子曰詩云」也更要昌明。換幾句話，便是學了外國本領，保存中國舊習。本領要新，思想要舊。要新本領舊思想的新人物，駝了舊本領舊思想的舊人物，請他發揮多年經驗的老本領。一言以蔽之：前幾年渭之「中學為體，西學為用」，這幾年謂之「因時制宜，折衷至當。」

其實世界上決沒有這樣如意的事。即使一頭牛，連生命都犧牲了，尚且祀了孔便不能耕田，吃了肉便不能榨乳。何況一個人先須自己活著，又要駝了前輩先生活著；活著的時候，又須恭聽前輩先生的折衷：早上打拱，晚上握手；上午「聲光化電」，下午「子曰詩云」呢？

社會上最迷信鬼神的人，尚且只能在賽會這一日抬一回神輿。不知那些學「聲光化電」的「新進英賢」，能否駝著山野隱逸，海濱遺老，折衷一世？

「西哲」易卡生蓋以為不能，以為不可。所以借了Brand的嘴說：「All or nothing！」

利申from fb

咁事實上, 俄羅斯 真係勁過中共

俄羅斯 夠膽出兵烏克蘭, 敘利亞........同美軍直接對決
中共呢?? 緬甸, 印度入侵邊境殺人, 中共都唔敢還擊

老實講句, 其實美國政府 都係特登吹大中共, 想自己有個理由打擊中共
事實上中共根本無想像中咁勁

如果中共真係咁大威脅, 就唔會連緬甸, 印度 都敢入侵中國邊境殺人啦..........

俄共體制同武力
係孫中山引入

俄羅斯 家陣係敘利亞就快消滅 反對派

收皮?? 有排啦

中國干預美國媒體，又提高美國記者進入中國限制，威脅其在華的家人
強國式秋後算賬！允陳浩天演講 FCC署任主席被拒續工作簽證

美軍來了我帶路

香港媒體不用再看了

直接看外國媒體,文章原文. 順便學習英語吧

學好英語, 自己看原文, 便不會被翻譯所誤導.

有線報大法官任命都係報番cnn啲論調

就咁睇翻譯都睇到好熱血，好有滲透力
香港果d所謂政治人物根本無撚得比 奈何仲可以做到局長、司長 究竟香港人可以忍到幾時

中共既威脅唔係武力
係滲透係間碟係操控

香港冇一份報紙係值得睇

正 又多個理由俾侵侵用

在特朗普總統的領導下，我可以向你們保證，美國將堅持到底。

侵侵

份稿全方位講左共匪既惡行，基本上共匪做左乜侵全部都知

真係犀9利
你話侵侵團隊佢地冇心做好自已做好世界我真係唔撚信

侵一定要連任

美國一一列舉支那十數年來之惡行
剩係一單干預美國選舉就有大義之名討伐支那
下一步會唔會係正式出軍

我都唔怕口臭講多次

老美真係喺鬼佬國家之中對支國最好嘅一個，不過有啲人意識上係都要恩將仇報

即係咩故事

美國

普遍華文傳媒唔係低水準就係支共d人

而家係最後通牒，下次由侵出面講既時候就係開戰了

若美國真是決定派太平洋艦隊，往台灣海硤作實彈演習;土共會否派遼寧艦前往，最差情況是會否出現擦槍走火情況出現……

睇完成段演講 無可辯駁

我希望你講得出做得到

我諗英文唔好都可以睇下852郵報游清源
佢家陣每日都喺YouTube講中美新冷戰嘅新聞

寫到好好
概括到中共嘅惡行
又激勵人心
真係就算出師都有名

Mike Pence平日都算少講野算係內歛人士

今次都講到咁明，你共匪仲係當人吹水就啱喇

英文原文唔知有無人貼過，想對照下可以睇下:

魯迅果段:
The great Chinese storyteller Lu Xun often lamented that his country, and he wrote, “has either looked down at foreigners as brutes, or up to them as saints,” but never “as equals.” Today, America is reaching out our hand to China. And we hope that soon, Beijing will reach back with deeds, not words, and with renewed respect for America. But be assured: we will not relent until our relationship with China is grounded in fairness, reciprocity, and respect for our sovereignty.

近代史上美國救過中國好多次

呢位巴打心水清
中共係滲透內部折散你個體制
即係毒瘤
所以trump先視中共嚴重過俄羅斯

「第五支號角響起，一顆墜落的星（代表撒但）開啟了無底坑，釋放監禁在坑裏的一大群蝗蟲去襲擊“那些額上沒有神印記的人”。」

「一隻七頭十角，代號666的大紅龍（撒但），與天使長米迦勒爭戰，龍被摔在地上，並與地上聖民爭戰。世人都拜這龍，並受牠的印記。」

「神的懲罰臨到富有的大巴比倫，也同時被稱為與世界聯合，騎在一隻七頭十角的獸上的大紅龍。」

仲有七頭十角未知指緊咩

侵侵團隊肯定對中國文化有深入研究 睇過魯迅就知佢對中國人本性係咩態度， 簡直民國陶傑 引一段殘體魯迅文，如果侵侵都agree呢種態度的話

可惜中国太难改变了，即使搬动一张桌子，改装一个火炉，几乎也要血；而且即使有了血，也未必一定能搬动，能改装。不是很大的鞭子打在背上，中国自己是不肯动弹的。我想着鞭子总要来，好坏是别一问题，然而总要打到的。但是从那里来，怎么地来，我也是不能确切地知道。
《娜拉走后怎样》一九二四年 北京女子高等师范学校讲演稿

侵侵，你要做鞭嗎

wow

look at the logo

係中國門口操水兵

當年日本幕府一見嚇到打開國門

一係就以前d政棍怕事亮劍搞中國，
一係就侵真係睇得清成個形勢加真正實幹！

最後結果呢

Logo係點？

美版 民建

七頭＝中共政治局七條大仆街
十角＝黨徽十隻角

God bless America 🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸
唔怪得上帝偏心
係要錫西方世界多d
實在係抵錫

"日本管理的尖閣列島"
班大中華膠敢唔敢出聲

準備隻揪 香港人睇路

我求下你呀美國

快d打仗

真係乜都一清二楚

唔係尻up
連一度比較自由果D 細節都講埋

侵侵話過有睇多講中國既書
特別比支共禁左果d

劣政惡行嘅支那，干預人民自由，洗腦，打壓言論、宗教、人種。同希特拉政權冇分別，願賤種中共早日走向滅亡

共產黨快啲收皮啦

暫時google search得香港01有報
仲要非全文

好撚勁

惡意中傷
子虛烏有

佢回應d咩完全冇意義

中國人民是最自由的

台仔嘅分析，民主黨嘅餘毒好深

往死裡打

蘋果尋日都無全文

台海軍演

國際刑警組織主席孟宏偉在中國失蹤 法國開啟調查

睇得好透徹

垃圾蘋果仲嬉笑怒罵式手法報導
香港傳媒真係垃撚圾冇得救

蘋果擺明睇點擊率做人

香港人鍾意睇咩風格 佢就咩風格

所以實際係香港人垃圾